<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>護照簽證資訊</title>
    <link>http://example.com/</link>
    <description>簽證辦理相關資訊匯整</description>

    <item>
      <title>護照11天</title>
      <link>https://yangkunchieh.github.io/rss-feed/TestRss.xml</link>
      <description><![CDATA[
        <p>簡稱: 護照11天</p>
        <p>中文名稱: 中華民國護照 11天件</p>
        <p>英文名稱: </p>
        <p>B2C可賣: 是</p>
        <p>須事先掛號: 是</p>
        <p>辦簽工作天: 6</p>
        <p>限親自辦理: 否</p>
        <p>停留天數: 由海關決定</p>
        <p>簽證效期及次數: 以外交部核發為準最長10年</p>
        <p>辦證須知: 此辦證項目為年滿14歲之申請者辦理<br>
        首次辦理護照需已做人別確認的簡式護照資料表才能代送<br>
        役男【114年度為95年次~78年次出生尚未當兵之男子，含僑民役男】、國軍人員及替代現役出國須申請出境核准</p>
        <p>護照委任書說明:<br>
        ‧本人(申請者或監護人)親自送件給旅行社辦證，請填寫『D式委任書』<a href="https://www.boca.gov.tw/cp-34-6833-cd3d0-1.html" target="_blank">範本</a><br>
        ‧非本人(申請者或監護人)親自送件，以複委託方式由親屬、同事、同學送件給旅行社辦證，請填寫『E式委任書』<a href="https://www.boca.gov.tw/cp-34-6834-57337-1.html" target="_blank">範本</a>，並且附上『關係證明』<br>
        ‧若申請人為7歲以上未滿18歲且未婚者，可由監護人委任或以複委託方式送件給旅行社辦證<br>
        ‧若申請人為未滿7歲或受監護宣告者，只能由監護人委任或以複委託方式送件給旅行社辦證</p>
        <p>數位照片電子檔規定:<br>
        - 檔案名稱，請註明中文名字跟身分證字號(範例 王小明 A123456789)<br>
        - 辦理護照之照片規定請參考「晶片護照照片」<br>
        - 電子檔規格限定JPG或JPEG格式<br>
        - 色彩模式為RGB（需至少24位元）<br>
        - 檔案大小不得大於5MB<br>
        - 解析高度至少需達531像素，寬度至少需達413像素</p>
        <p>外文姓名及外文別名注意事項:<br>
        (一)申請換、補發護照時，應沿用原有外文姓名，除非是下列三種情況才可以辦理變更護照上的外文姓名：<br>
        1. 原來音譯的外文姓名與國家語言讀音不符合者，以此變更者，以一次為限。<br>
        2. 原來音譯的外文姓氏和自己直系血親或兄弟姐妹姓氏的拼法不同。<br>
        3. 提出我國或外國政府核發之外文身分證明或正式文件，或我國或國外醫院所核發之出生證明，或經教育主管機關正式立案之公、私立學校製發之證明文件。<br>
        (二) 變更英文姓名者(含更改中文名字，變更名與名間、複姓間、配偶姓與本姓間之登載格式)，原有外文姓名應列為外文別名，但得於下次換、補發護照時免列。<br>
        (三) 申請換、補發護照時，應沿用原有外文別名，不可刪除。但有下列證明文件之一者，得申請變更外文別名，原外文別名應予刪除：<br>
        - 我國或外國政府核發之外文身分證明或正式文件<br>
        - 國內外醫院所核發之出生證明<br>
        - 經教育主管機關正式立案之公、私立學校製發之證明文件<br>
        請注意：如果舊護照之外文別名放於加簽頁，請務必於換、補發護照時，於委任書之外文別名欄位填寫上『舊護照加簽頁之外文別名』，並於空白處註明『保留加簽頁英文別名』字樣。</p>
        <p>申辦護照注意事項:<br>
        1. 晶片護照資料頁內容必須與晶片儲存內容一致，如果護照資料頁之個人資料有任何變更者，不得申請加簽或修改資料，應申請換發新護照。<br>
        2. 非晶片護照持照人，倘更改中文姓名、國民身分證統一編號等項目，不得加簽或修正，應申請換發新護照。<br>
        3. 護照剩餘效期不足一年或所持非2021年1月11日之後核發的新版晶片護照護照者均可申請換照。<br>
        4. 具僑居身分者，首次申請護照須加附上僑務委員會核准公函及僑居國有效護照或永久居留證件及護照加(移)簽僑居身分申請書。<br>
        5. 申請護照換、補發須加附上原已辦理僑居身分加簽之舊護照正本及僑居國有效護照或永久居留證件及護照加(移)簽僑居身分申請書。<br>
        6. 依國際慣例，護照有效期限須半年以上始可入境其他國家。<br>
        7. 役男為年滿十九歲之當年一月一日起，至屆滿三十六歲當年十二月三十一日止，尚未當兵者，出國須申請備查許可，可於出國前一個月內，於<a href="https://www.ris.gov.tw/departure/app/Departure/main" target="_blank">役男短期出境線上申請作業系統</a>申請出國備查許可。<br>
        8. 僑民役男出國須申請出國(境)核准，可向移民署各縣市服務站或於網站線上申請僑民役男網路申請出國(境)核准。<br>
        9. 身分為國軍人員及替代現役，出國須經服務單位核准出國備查許可。</p>
        <p>報價幣別代碼: NTD</p>
        <p>報價幣別名稱: 新台幣</p>
        <p>直客價: 1800</p>
        <p>參團價: 0</p>
        <p>代辧天數: 4</p>
      ]]></description>
      <guid>http://example.com/visa/TWTW1C</guid>
      <pubDate>2025-07-09</pubDate>
    </item>

  </channel>
</rss>


